國際法庭裁「九段線」違法

節錄

國際法庭裁「九段線」違法

中國多年來於南海建立了多個設施。資料圖片

中國向來與南海各國有領海爭議，菲律賓2013年向荷蘭海牙的仲裁法院提出「南海仲裁案」，指中國的「九段線」等領海主張違反《聯合國海洋法公約》（下稱《公約》），中方拒參與聽證。2016年仲裁結果傾向菲律賓，但中方繼續在南海擴張。杜特爾特2016年當選總統，一度擱置裁決，但近年態度轉強硬，令局勢有所變化。

相關新聞：美趨強硬「火藥桶」一觸即發

九段線是中國於1953年主張，在中華民國蔣介石政府的十一段線基礎上，移除與越南相鄰的北部灣、東京灣兩線後成「九段線」，目的在於與越南修好。中方據此宣稱「九段。。。。。。

1999年，菲律賓以「戰艦船底漏水，不得已坐灘」為由，將戰艦停泊在中國宣稱擁有主權的南沙群島仁愛礁，至今仍未拖走。中國2013年底起陸續在南沙島礁吹沙填海，引起諸國不滿。2014年3月，菲律賓向海牙常設仲裁法院提交。。。。。。。

英國廣播公司/新華社

支國唔會理

等睇廢紙一張

美國師出有名

劃到人地門口

國民黨搞出來
共產黨繼承

Push

傷害中國人民感情

支那：中央政府會「依法」乜乜柒柒

中華民國11段線呢咁?

你唔好誤會, 個法字唔係國際法, 係香港國安法.

國際法係唔係法

依法拘國際法庭法官

支那：有法可依，以法治國，中國最撚講法治

今日仲有呢個主張, 破壞國家完整
係咪可以拉得?

九段線是中國於1953年主張，在中華民國蔣介石政府的十一段線基礎上，移除與越南相鄰的北部灣、東京灣兩線後成「九段線」，目的在於與越南修好。

國共兩黨 都係無分別
中國人 就係喜歡侵略

海牙法庭黎料

支持國際裁決=分裂國家，犯左國安法
雖遠必誅

國際法庭犯左國安法，拉得

剪脷

支那 : 驚你有牙 !?

jer 黎

old news

支那呢d唔撚打到佢殘都唔會收手

美國應依法趕鳩支那出南海

係
呢壇嘢唔可以齋屌共產黨

國安法大於國際法

依舊野有咩用
單薄到50年代d戰艦都打得佢爛咁

首先佢成為左中國既地方多年都無人反對
佢一定咁講

劃到去馬拉
勁

冇溫書，任何與本法有不相容地方適用本法

南海仲裁一早輸左
點會冇人反對

伸條J去到人地門口都話冇擴張主意

中共會守法？

九段線 仲唔認納粹帝國主義

南海主權係基本法腐乳

蘋果做乜回帶? 2016年嘅事嚟

真係cls 侵略到咁

自古以來........

中華民國已收皮
世上只有一個中國+一個台灣

畫撚到去美國不如

中國跟本摶人地唔敢打仗出核彈，
用咁既心態諗中國就自然覺得好合理

up

你估係咪真係就嚟開戰啦啦？支那一定堅持係自己既海域，但因為國際法庭判咗九段線係違法，實際上係變咗國際海域？到時美軍一定會入九段線範圍入面，支那分分鐘刷槍走火咁就WWIII。再加上之前有人預言秋季會有戰爭，希望係真

係我就唔忍

逆權侵佔咩
咁咪同美國佬打過
你又唔夠膽

支那實縮
打咀炮就識

聽日條線移前多1米，之前既法庭判決已經係歷史文件

W

八至十月好可能會有小型熱戰

領海可以裝水雷

你地打啦.jpg

支那：好嬲好嬲

邊會咁易擦槍走火，美國一定唔會主動開火。中國就係諗住我係咪都填海嫁啦，夠薑就打我。

其實九段線即係咩意思?

因為嗰個年代得清國同日本發展嗰度

準備上演美版強拆
人工島又唔會有平民
今次南海炸島機會極高

唔會畀反戰左膠有機會入話咩會誤傷無辜平民

總之大中華膠都唔係咩好嘢

美國走去插旗都唔知插咩國家既旗好
美軍會強拆？唔撚信

石頭

支共既存在都係違法

國際法庭違反國安法

杜狗

睇個勢似想美國開波，但中共繼續縮先咁攤牌

違法就係違法

分離主義

拉鳩班國家法庭

國際法庭嘅人拉得啦

畫到轉埋彎

中国講句無效就係無效

我覺得呢個係落台階比中國快d走
如果唔係 中國一陣係海上爆發衝突 就好似 中印邊境咁等死

立埋入附件三

你老母做雞，你就要做雞呀？你本身唔正直，關上一代咩事？你可以唔繼承嘛。清朝債又唔見你繼承？

北京以南，北京以北，北京以東，北京以西，都是中國不可分離的一部分

推

國際法只可以中国用黎話人
人地話佢會扮盲

歷史文件

美國自己都好少承認國際仲裁啦，唔強硬全部都係廢，大國玩撚晒

西沙群島都算5050

南沙群島都關你事？你估好似碌鳩咁識扯旗？

唔洗你理, 到時乖乖地企埋一邊睇美軍"強拆"

中國不斷填海，美國唔驚一早開咗火啦，日日成個毐撚咁係人哋嗰度門口望黎望去又唔敢打

主要
想屌鳩好多所謂國粉

台灣嘅國粉都死鳩曬 一係變曬被統派
反而香港仲有呢啲傻hi

記得以前71遊行
都會有 民國fans 舉青天白日紅旗
但近呢一兩年消失哂

民國fans 仲衰過五毛
去崇拜一個失敗既 支那(民國)

台灣國民黨 家陣變到同 民建聯 差唔多, 做中共隻狗

仲有人去崇拜國民黨 真係on9
不如直接崇拜中共啦

國際法庭法官
違反宇宙國安法 , 分裂國家

畫到去越南菲律賓馬來西亞門口
土匪真係土匪

你屋企門口個海係我領海

字宙通緝國際法庭既人，違反國安法

宇宙自古以來是中國領土